Mac Finder 左欄底下「共享」多咗兩舊嘢

頭先用用吓電腦（Mac），突然望到Finder 左欄底下「共享」多咗兩舊嘢，唔知幾時出現的，咁我google咗係Mac同PC共享資料嘅，但我已經超過五年無用過PC機，我試下按右上角嘅連接身份就話連接伺服器「xxxxxx」發生問題，亦都無圖中嘅User folder（張圖上網搵嘅），想請教下各位師兄我應該點做？係咪唔洗理？係驚唔知咩請況下俾人share 電腦啲嘢出去，有無辦法check到有無事？

你呢排買左咩嘢用同一個network啊
nas？

完全無啊
果兩舊嘢一舊叫”desktop xxxxxx”
一舊叫”playgroup”
我啱啱開電腦睇多次又無咗
唔熟呢方面但刨咗好多文
唔知係咪我附近有人部PC開咗share 俾Mac
而我部Mac 感應到

You can look up a machine's IP address with smbutil lookup <name> in Terminal

Check IP Address，睇下係邊部機